俄羅斯減慢Twitter網速 疑打壓示威

俄羅斯減慢Twitter網速 疑打壓示威

■俄羅斯為遏反對派的聲浪，不惜減慢Twitter速度。美聯社

俄羅斯早前要求社交網Twitter移除「非法呼籲未成年人參與反政府示威」的內容不果，昨日表示正減慢該平台網速。Twitter未有回應。

前日有俄羅斯傳媒引述法庭指，有五個社交平台被控沒有刪除呼籲未成年人參與非法示威的內容，Twitter是其中之一。

或在其他平台實施

國家信息監控局昨日發聲明指，Twitter上有超過3,000則帖文含有非法內容，包含兒童色情、濫藥資訊和煽動未成年人自殺的內容，但未有提及內容與反對派示威有關。當局指「100%流動裝置會受減速影響，非流動裝置則有50%受影響。如Twitter繼續無視法例要求，有關措施將繼續」。有報道引述當局官員指，同樣措施有機會在其他不遵守法例的社交平台上實施。克宮指無意封網，但有關公司必須守法。

俄羅斯過往在。。。。。。

路透社/德新社